\section*{Préambule}

\subsection*{Motivation}

Ce cours a pour ambition de retranscrire le cours sur les processeurs spécialiés de 2\ieme{} année de Hugo Descoubes à l'\href{http://www.ensicaen.fr/}{ENSICAEN}.
Il n'y a en effet, au moins pour l'année 2015-2016, pas de cours écrit.
Il faut donc prendre des notes, avec le risque d'oublier des choses et de ne pas pouvoir être là (par exemple pour excès d'« eau de vie »).
Chaque élève doit faire cela, ce qui est beaucoup d'efforts dupliqués.
Ce projet a donc pour but de retranscrire coopérativement le cours pour minimiser les efforts et avoir au final un résultat de meilleur qualité.

\subsection*{Licence(s)}

Le cours est fait oralement par Hugo Descoubes.
Pour qu'il ait un droit d'auteur dessus, en France, le cours \href{http://vosdroits.service-public.fr/professionnels-entreprises/F23431.xhtml}{doit être original}.
Il faut de plus noter que les idées ou concepts sont exclus du droit d'auteur en France.
Le sujet du cours et la forme du cours (au sens structurel) ne semblent avoir rien d'original.
Il est donc probable que Hugo Descoubes n'ait aucun droit d'auteur sur son cours en France.
Il en est d'ailleurs probablement de même pour ce cours.
Étant donné que ce cours est issu de celui de Hugo Descoubes, il ne devrait donc pas y avoir de problème de droit d'auteur avec celui-ci en France.
De plus, le cours est inspiré (aussi bien au niveau de la structure que de la forme) de celui de Hugo Descoubes, mais ce n'est donc pas une restranscription mot pour mot ce qui réduit le risque juridique potentiel.

Si ce cours (cela inclut le code \LaTeXe) est soumis au droit d'auteur dans votre juridiction, ce cours est sous :
\begin{itemize}
  \item \href{https://www.gnu.org/licenses/gpl.fr.html}{Licence publique générale GNU (GPL)} version 2.0 et 3.0
  \item \href{https://www.gnu.org/copyleft/fdl.fr.html}{Licence GNU de documentation libre (FDL)} version 1.3
  \item \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}{Licence Creative Commons BY-SA} version 4.0
  \item \href{http://artlibre.org/licence/lal/}{Licence Art Libre} version 1.3
\end{itemize}

Attention, cela n'inclut pas ce qui pourrait être couvert par le droit d'auteur de Hugo Descoubes, hormis contribution directe de celui-ci à ce document.

Vous pouvez choisir la licence qui vous convient le plus ou une licence compatible.
Il en est de même pour les numéros de version.
Veuillez noter que ce sont toutes des licences avec \href{https://www.gnu.org/copyleft/copyleft.fr.html}{copyleft}.
L'utilisation de plusieurs licences et plusieurs versions est faite pour maximiser la compatibilité juridique.
En effet, certaines licences sont incompatibles, c'est par exemple le cas de la GPL 2.0 et 3.0 avec la FDL 1.3.

% Faire attention pour les images.
% Celles sur Wikipédia ne posent pas de problème.

Les licences citées autorisent l'utilisation pour tous les usages, la modification, et le partage quelque soit la forme (code \LaTeX, PDF, impression papier, etc) et quelque soit le canal (Internet, clé USB, etc) et sa nature (centralisé, pair-à-pair, commercial, etc) que cela soit une version originale ou modifiée.
Les licences cités ne requièrent pas de demander ou dire que vous utilisez, modifiez et/ou partagez ce document.

\subsection*{Logiciel libre et propriétaire}

Ce cours sera peut-être amené à parler de \gls{logiciel-proprietaire} à l'avenir.
Néanmoins, cela devrait être indiqué, sinon c'est une erreur.
De plus, au moins un \gls{logiciel-libre} équivalent doit être cité s'il en existe un.
L'édition, la génération en un document final (comme un PDF) et la lecture de ce document peuvent être faits en n'utilisant aucun \gls{logiciel-privateur}.

Si vous ne connaissez pas les concepts de logiciel libre et propriétaire / privateur, il y a de nombreuses explications sur Internet.
Il y a notamment le site web de la \gls{FSF_abbr} et du projet \gls{GNU}.
\href{https://www.fsf.org/blogs/rms/20140407-geneva-tedx-talk-free-software-free-society}{La présentation de Richard Stallman au TEDx en anglais simple peut être un très bon moyen de comprendre l'essentiel en 14 minutes}.
Pour celles et ceux ayant beaucoup de mal avec l'anglais et voulant quelque chose de rapide, \href{https://www.gnu.org/education/education.fr.html}{le même monsieur a fait une explication vidéo plus courte et sous-titré en français} qui va encore plus à l'essentiel.
Si vous connaissez l'expression "open-source", sachez que \href{https://www.gnu.org/philosophy/open-source-misses-the-point.fr.html}{logiciel libre et logiciel open-source ne sont pas strictement identiques}.

\subsection*{Remerciements}

\begin{itemize}
  \item Hugo Descoubes, pour ne pas avoir posé de problème à la création de ce document basé en grande partie sur son cours et avoir même soutenu la démarche
  \item Jeanne Stransky, pour la correction de fautes orthographiques et grammaticales
\end{itemize}
